【再次集結連登力量】荃灣串燒店被藍絲圍攻 患癌老闆娘「唔發聲到我死咗會後悔」

她說，最近常被藍絲說她是「曱甴」；但她也笑說，自己如曱甴般有頑強生命力，是打不死的。

她，是位於荃灣鱟地坊「串燒保」的老闆娘Eva Fan。店舖剛頂手近一年，和客人打成一片，卻收到熟客傳來店舖被抵制、起底的消息，甚至收到電話騷擾和粗口恐嚇。奇怪的是，老闆娘面對這一切，只是一句有力的「我不怕」。

事緣「串燒保」上一手的老闆政治立場偏黃，在社交平台發放批評警察的言論，被撐警的藍絲起了底，且廣泛發佈訊息，叫人不要光顧小店；更甚者，有人胡亂指控老闆娘會在警察的食物上「加料」，叫食環前去檢控云云。

「我不怕」，在這動亂荒謬的時代，不是易說的話。但訪問當天，患淋巴癌二期、剛做完化療的老闆娘，娓娓道來她的前半生，這句「我不怕」變得清澈明淨起來。「我有拍過第一輯的《鐵窗邊緣》。我12歲開始，就沒有回過家。那時候我被爸爸性侵犯，我向姐姐說，她不信，還轉告爸爸；爸爸便拿着長長的晾衫竹，一下打到我的眼流血。媽媽帶我去醫院，說我是自己跌在石頭上造成的。警察說我說謊，家人說我說謊；我不肯回家，住在青少年宿舍的我，試過在裏面自殺，鎅手自殘36刀。為了生存，我試過帶白粉，在街邊執垃圾吃；也試過在警局被罰跪鉛筆。我以前經歷的苦況，苦到盡頭。這些我都面對過，我有甚麼沒有經歷過呢？這些網上所謂的攻擊，我也不會怕。我過去受到的攻擊，不是更厲害嗎？我問心無愧，堅持自己的店就可以了。」

身患重病 站在抗爭者一方

本着清者自清的信念，不刻意澄清，也因她站在抗爭者的一方。「我有拿着枴杖去遊行，參加612遊行、七一遊行、元朗遊行。我是支持小朋友的，荃青區遊行當日我也有拉半閘派水。」

撕裂有時，縫補有時，撫平往日的傷痕，靠的是孩子的誕生，還有事業的建立。成功經營小店，是老闆娘從小到大的夢想，「我從來不是因為想賺錢而開店，我是想開一家幫到人的小吃店。試過有兩個年輕女生在我的店，身上只有20塊，我跟她們說，讚好我的facebook吧，我送食物你們吃。就算我是蝕住做，或是沒生意我也不怕。平日長者光顧，我也只收食物的成本價。因為能幫到人，是福氣。」

「我現在四十多歲人，到2047年，或過多兩三年，可能我也不在了。但我想給人知道，我有為香港出過一分力。假使現在我還有氣有力的時候不發聲，到我真的死了，我會後悔。身為一個病者，我有甚麼事情想做，我也會做。」

訪問當晚，八九點放工時段，有不少熟客特意來探望老闆娘，因知悉小店被業主通知不獲續租，熟客推測和表態事件有關，但老闆娘稱早已打算換大舖，由外賣店變成可堂食的地方。在朋友幫助，Eva在香車街街市一樓平台找來位置，預計在中秋節前開張。一位熟客向老闆娘慰問病情，不斷說不會有事，好人有好報。在記者眼中，好人未必有好報，但身邊一定會有一班真心相待的好人，同路人，以真真正正的「we connect」方式，陪伴走過段段難關。

間野咩名

串燒保串燒專門店

地址：

是位於荃灣鱟地坊「串燒保」的老闆娘

sorry

要支持下

催淚彈

幫推

又要排長龍

推

老闆娘身世好慘

一定要支持 多謝你良心老闆 祝願你身體健康

好人一世平安

題外話一下，“那時候我被爸爸性侵犯”
就係呢啲仆街搞到人哋人生過得咁痛苦
正人渣

香港需要一個黃藍食店app

出嚟食到佢冇貨呀呀呀

支持

兄弟，同我食撚哂佢
食撚到佢無貨

開左叫我 食哂你

push

有tg可以search

Fb見到 現址好似俾人逼遷

一定幫襯

身世好慘

推，好人一生平安

食到你冇貨 排到你OT

add tg @ybshopbot

食

香車街街市一樓平台!!
但果度大排檔多 做小食店做唔做得住

開啦，冇野食賣？畀人淋紅油？sor我只係想畀錢，唔會理你啲野食。攞支籤黎，我廿蚊買左佢。

撐小店

好耐冇食串燒啦，開咗新舖一定幫襯
祝老闆娘早日康復

連登仔要去食野了
老闆娘加油 早日康復

Push

姐係而家冇開？
仲諗住今巴幫襯

今日荃灣見啦巴打
喉嚨痛都食

要支持 !

我要食串燒

831

呢啲敢言既要好好珍惜食盡佢

入荃灣一定支持

撘車都要去食吓。

好撚感動 不如組團去食？

係上一手老闆累到佢？

帶白粉...🤔

希望佢自己無上癮

咁近二跛坊，好危險

患癌人士需要休息架 各位巴絲幫買係好事 但

唔好令老闆娘太辛苦

驗眼啦

支持良心小店

竟然幫黃絲暴徒？
要用港紙懲罰到佢喊

上一手老闆咁快唔做？佢唔係前排先開張咩？

加油

下次去荃灣會幫襯

又要去食啦

今晚去大球場睇波撐港隊唱香港國歌
聽晚手足們拉隊去食哂啲野
一路食一路唱香港國歌

小心安全

籤都唔使啦

我用兩舊水買店內嘅良心空氣

食食食

好！

五大訴求，缺一不可
913獅子山之路 914天水圍 915民陣大遊行

要去食了

留名等睇佢被連登仔食到鹽同豉油都無得剩

洋蔥 係加左洋蔥呀

好感動

比錢買哂佢 睇佢點做生意 依d黃絲帶要罰佢番屋企好好休息..... 啊 唔係 要佢反省之岩

Tg 嚟嘅！

未試過等位咁開心

屌 食到佢提早收鋪

等我用港幣懲罰你

屌
香港真係好多好人

You can't keep a good woman down!

新時代消費地圖

喺Google map開過一次之後
就可以喺your places>maps度開到

近排有去食 見到有塊連儂板 有去寫下 唔知係咪咁 老闆娘請我飲左杯西瓜汁。 啲野食都好好食 又抵食 唔係平時串燒店個隻味精味。 臨走個時老闆娘仲同我講加油

個日聽到老闆娘第日要去化療 以為自己聽錯 祝老闆娘早日康復！

一齊去食到佢無貨

串燒保
我哋要同老闆娘齊上齊落!

今日就去食

死藍屍 係咪要開波

荃灣友記實依間 日日食

一定要去支持！！！

支持！

屌你老母個業主 食撚屎啦 以後淨係租心藍屍啦

兩個一齊仆街就啱

我對眼有串燒

食到佢無貨！

pish

搵日去食!!!
唔敢出嚟發夢都去食下好西支持下啦!!!

保護同路人 荃灣有福建佬

做野

搞到
要食到佢破產

老闆娘一定可以戰勝病魔架
支持

荃灣鱟地坊74號天保大廈地下E2號舖

呢個舖位都要記住, 要佢開嘜執嘜, 睇下以後邊個夠膽租

今晚去食，好驚排長龍

多謝大家對鋪頭既支持！香港人加油！

點用google開？

Push!!

食到你冇貨

今晚去食

食到佢唔敢開舖

肚餓想食

以後個鋪位開咩都好都唔會幫襯

食到你開分店

好矛盾，如果太多人去又會辛苦病緊嘅老闆娘

串下燒 邊下爐 隊下啤
食過呢間唔錯。。。有時仲有個後生靚女幫手

咪有

推到上市

食到佢無哂串燒！！！

食曬佢

右上login

買買買

全力支持

身世好慘多多幫襯

行過一定要買返串黎食

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

食呀 食窮佢！！
利申 食過 好好食

黎黃大仙/深水埗，保證客似雲來！

驚閪咩
班弱智藍絲學人搞罷食
佢地本身都唔撚會食啦
收鋪就對住鐵閘淋紅油

星期五仲開緊
星期六晚6點幾去到發現落左閘 貼咗張旺鋪招租

老闆娘加油，要戰勝病魔
好人一生平安

香港人團結加油
我哋無退路，退一步唔係海闊天空，唔係袋住先
而係新疆集中營，全香港監控燈柱

我哋會羸，一定要羸
五大訴求，缺一不可

爭你一個爭好遠
多你一個幫到好多

我哋會有一日係煲底下面，夏愨道，警總，立法會門口，大家除低口罩，頭盔，真真正正係度野餐

天佑香港，香港人要羸返香港

以後全部人同我推文個時加埋新屋嶺！
唔可以俾呢件事spin走！！

例如:
721
811
831
新屋嶺

推！

但聽講依排好少開門 仆街業主唔租比佢地

睇到眼濕濕

幫襯呀

支持小店！！

之前經過好多次都未食過對唔住下次去食

支持 推
你班友唔好淨係掛住食月餅 食下串燒啦

有新舖即刻衝去食

罷食原址新開既任何店鋪 等業主以後租唔出
希望有人幫手起埋底

點解做好人都咁難

開返實去支持 不過老闆娘小心身子就真

荃灣撚表示搵日去食

我要用錢黎懲罰老闆娘

大家可以去串燒保Facebook 祝福下老闆娘

sad 點解係your place map 到開唔返嘅

食斷市

要去幫襯鳥

荃灣手足出動

多謝妳

我比錢自己燒

等我食撚到你cancer都醫返好

執左？

有冇新地址

苦命人..好感動, 咁辛酸都撐過左, 已經無野係做唔到

多謝您

612 721 811 831
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

推 五大訴求 缺一不可 打狗救人 9月7機場交通測試 9月8美領集會 915民陣大遊行 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲

多得一班藍絲每次大做文章
我哋先知我哋有咩選擇，同埋確保可以愉快進餐。

12歲就比黑警欺壓

荃灣友幫推

黃絲最多就只係罷食藍店
但藍絲就成日搞破壞

支持老闆娘 等重開去荃灣食

串燒保
連登仔，上呀！！！！！！！

滾動

以後開果到既日日報食環 呢啲地方好易有老鼠

我都唔知 未試過呢個情況
但係咪sure用左google map開?
就咁網頁開應該唔得

推撚爆

記住呢個位，下一手做乜生意都唔好幫襯

等陣去食

去食

正

係啊 係ios google map開左一次

良心

食到佢缺貨

篇文有洋蔥胡椒蛋

啊 有啦

原來要reboot 個apps
thx

去返全新串燒保fb page 見到老闆娘做緊治療
可以去個page望下老闆娘update

要大力支持

而家係鱟地方定香車街1樓?

612 721 811 831
香港人係時候要幫良心老闆喇

食到你燒唔撚到為止

推到佢無貨賣

呢個好 fact checked左先放上去

大家真係要多幫襯黃店 唔好三分鐘熱度 耐左先踢得走藍店

食過一次,幾好味架
但唔係住荃灣,無得去食
荃登仔行過一定要幫襯

良心小店要支持

有次食左個燒茄子好食到仆街

食到你拉閘

幫襯下

一定會支持

藍絲上唔到天堂 連地獄都唔會收架

放飲食台無咁易沉

藍絲本身就唔撚食叫人罷食
對住個落左既鐵閘淋紅油
得啖笑

呢位清好可愛

幫下手

住荃灣巴絲，同我幫手日日食晒佢啲嘢

會去食

Between 有冇人出埋舊店位置

開咩都一定唔去

去支持

全部去食

唔食肉
幫手推吓

重課

眼角濕左

開咩鋪都舉報佢冇牌

Book mark

一定支持
好人一世平安

食到佢冇貨！！！

轉地址都照幫襯

我好撚鐘意食串燒
食到你無貨

支持香港小店！！！

食到佢好番

下手租客 永不幫襯下一手

食到你早收工

幫個業主宣傳下
下間開咩都好
一定好撚旺場，放心租黎開鋪

多謝你要身體健康呀

其實個業主on9 依家呢個市啲人有排都唔敢開新鋪，同埋租金未必收得返佢原本咁多

推
要支持良心食肆

個鋪主講野咁撚涼薄既 依啲仆街先要滅絕

屋企附近
食撚到你執粒為止
人渣

去新店食撚到佢變麥當勞

又要排隊啦

師父 有其他
唔食肉都可以去食下燒茄子🍆

幾時出番個必食清單

你承受既已經夠多
淨低既就交比我地

新店開左未先
我食到你入唔切貨爛埋春袋

我最鍾意食串燒，日日都去食

下次光復荃灣去探下下一手先

搵人捐錢比果位清醫眼啦

新舖開左之後一定會幫襯

老闆娘早日康復

又多一間野食俾我揀

間野唔平喎

佢比藍絲業主逼遷左
黎緊會係香車街街市一樓平台開番

食到賺返醫藥費有凸

老闆娘個身世慘到痴線

一齊去食到佢無貨

自己人

但邊個會update
愈黎愈多藍店露左底

係至好
唔好唔記得之前嗰啲

屌作為荃灣L 一定要食

過兩日就拉埋班舊同學去食到佢無貨賣

荃灣藍撚都仆街 好難得

Dllm push

新時代消費地圖(前親共 vs 真愛港商店地圖) 新增IG, Twitter LINK

原PO呢度 有報料link

放工去食到佢無貨

如果大家行過荃灣可以去埋荃新天地太興隔離有間gelato
見佢612之後已經幫個公仔戴左頭盔眼罩
而家成間鋪都係連儂牆

推
推
推
d藍絲次次做埋d濕9野一d quality都冇

推!

我星期四落完深水圳，就立刻入去食午餐

食到佢冇存貨！！！！！

講野個個係新租客
不過兩個都係扑街黎架喇

係伸手黨既極致

同鋪位永遠唔再幫襯 屌佢老母

慘到好癲

推！集結支持！

全新串燒保

TUI

喂！Cancer 都唔驚！如果呢度有人仲話驚就請收聲！每日被打、被捉，一D反抗力都無！我唔信一百個圍一個會輸！成日話二百萬人！有事就只有二百個打得嘅！成套星爺功夫片！

即刻去食

老闆娘入多啲貨我最鐘意食串燒

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

開返未係香車街，岩先入去行左轉唔見有

老闆娘依家行路好辛苦㗎
同埋次次都要自己去街市入貨

岩岩去左摸門釘

落左閘
門口貼招租

無開鋪幫襯唔到呀

嘩屌 一定要去幫襯

屌下手租客老母

多謝手足咁支持我地鋪頭，但舊鋪已經唔開架喇，新鋪我地又未準備好，今日同老闆娘商量過，我地呢兩日會儘快清潔好新鋪，預備好食材！希望趕得切係中秋節正日等大家黎聚一聚！我愛香港！更愛香港人！

香港人加油！

一定食到你地提早落閘

首先多謝你先巴打，不過都要屌你一撚先因為你個名！黑警落地獄死全家！
其實黎到同我地打個招呼，講聲香港人加油已經好好架喇！你地既支持係我地既強心針！除左幫襯我地，留返的錢捐比更加有需要既人士，例如被虐打到重傷既義士手足

等新舖地址公佈之後就去幫襯

Too long don’t read
今晚去

冷靜啊兄弟！！！！新鋪未開，舊鋪無左！

保護良心串燒店啊

中秋節當晚一齊探老闆娘

呢兩日我地會盡快趕工，希望趕得切中秋節同你地見面

李仆街 93052016

到時記得提我地

準備排長龍啦

仆街, 又要排長隊喇....但我鐘意

喺fb page見到

首先多謝🙏大家關心我的病情，你們放心我會努力去面對困難，我一定會好起來，我已經搬了新鋪，現在努力💪清潔中，我會在9月12日開反了，現在地址是荃灣香車街街市1樓平台8號鋪，希望中秋見到大家，因為我下星期二又要做化療，我們一起努力💪

有冇link?
想去幫

一定要支持

pust

諗住幫襯 見openrice改成已結業 期待大鋪

支持支持